《理大圍城》獲選為開幕片 台灣國際紀錄片影展策展人：銘刻時代重要之作

紀錄片《理大圍城》在港放映遭批鬥之際，台灣國際紀錄片影展選擇以《理大圍城》作為開幕影片。策展人林木材大讚該片體現紀錄片的核心精神，值得台灣觀眾關注，「無疑是一部銘刻時代的重要之作」。

台灣國際紀錄片影展今日（3 月 23 日）公佈開幕影片，由「香港紀錄片工作者」製作的《理大圍城》為影展揭開序幕。主辦單位指該片記錄 2019 年 11 月香港警察連日包圍香港理工大學、示威者受困其中的大規模衝突，「慘烈情形宛如戰場」；又指身處前線的紀錄片工作者「以攝影機貼身記錄示威者的掙扎血淚，全片震撼人心」。

策展人林木材形容，《理大圍城》「無疑是一部銘刻時代的重要之作」。該片創作團隊「在險境中記錄香港人爭取自由的付出，充分體現紀錄片的核心精神，值得所有台灣觀眾關注」，故以此為開幕影片。
特設「撐香港」單元

與此同時，香港紀錄片工作者另一作品、入圍金馬獎最佳紀錄片的《佔領立法會》亦同步於影展選映。主辦單位認為，兩作「真實呈現香港抗爭運動的高低起伏與多層面向」，創作團隊將以短片和通話形式，與台灣觀眾進行映後問答。
今屆影展特別策劃「撐香港」單元，主辦單位形容要「用電影撐香港，寫亂世備忘」。片單包括：廖潔雯記錄 2019 年夏天示威者在香港機場要求「黑警還眼」的《Trial and Error》，以及關注香港房屋和人際關係疏離問題的劉健鴻作品《未來房子》。

辦香港為題展覽

影展另邀香港媒體藝術家葉旭耀以香港為題策劃「語言風景」展覽，陳示時代轉化之下的多元創作，現已在空總台灣當代文化實驗場 C-LAB 揭幕。

展場放映記錄香港從2014年雨傘運動至2019年大規模抗爭爆發前社會景觀的電影《風景》；又展示實驗電玩遊戲《指馬為鹿》，對照弄是成非的政治現實，呈現真實日漸異化的香港；並展記念諾貝爾和平獎得主劉曉波的作品——書寫機器《流／言》。

兩年一屆的台灣國際紀錄片影展（TIDF），創立於 1998 年，又名「台灣國際紀錄片雙年展」，強調獨立觀點、創意精神與人文關懷，鼓勵對紀錄片美學的思考與實驗。

台灣

主辦單位指該片記錄 2019 年 11 月香港警察連日包圍香港理工大學、示威者受困其中的大規模衝突，「慘烈情形宛如戰場」；又指身處前線的紀錄片工作者「以攝影機貼身記錄示威者的掙扎血淚，全片震撼人心」。

我就係要呢d

香港都冇得睇

想睇

等吓

推

唔敢睇

好悶呀
低級分化

唉見到理大圍城哩四隻字就想喊

廖潔雯記錄 2019 年夏天示威者在香港機場要求「黑警還眼」的《Trial and Error》試當真撞名